[交易心理] 建立Trade plan的目的和重要性

幾天前和各Heads of Dealing desk分享一個小米集團的港股個股Trade plan，有位朋友留言問，個buy order flow zone距離現價有一段相當距離，價位真的會重回這個zone嗎？這個問題令我想和大家重新探討一下何謂一個trade plan和應該如何看待它。

首先，回答這位朋友的疑問，當然我地無辦法預知價位會否重回到這個zone，這並不是我們制定trade plan的重點。重點是，若果價位真的重回這個buy order flow zone，我們就執行這個trade plan。假設三個月後價位終於回到zone內，即是三個月前，我們已經設定好入市價位，止蝕位置，甚至止賺位（如果用回報風險比率的止賺方法），這亦是Order Flow Theory的可貴之處。那若果價格繼續上升，沒有回調到這個buy zone，那會怎樣？那我們便甚麼都不做，等待其他setup，不會有任何損失。這就是一個完整的trade plan，是一個IF.....THEN.....ELSE.....的process。

我每天和大家分析恆指美指等走勢都一樣，會做很多projection，即是一些假設，若果急速突破造出新的order flow zone，我們便等待價格重回zone內入市，若果價格沒做到我們的要求，我們便繼續耐心等待。這就是一個IF.....THEN.....ELSE.....process，一個完整的trade plan。

每天我地打開圖表看市場，都應該如我以上所講，去建立自己的trade plan，若果我見到XXX我才入市，不然的話就甚麼都不做。能夠養成這個習慣，便不會（或者無咁容易）被價格變動引致情緒主導的交易操作。希望在過去的一段日子，我能為各位灌輸這個mindset，對建立長期的交易穩定性，必會有相當大幫助。

衝呀頭位支持塵sir

Lm

LM

要好好建立心態
唔到價就寧願唔做
造唔到order flow zone就繼續食花生

lmmmm

遇著今年大牛巿, 佢唔回係咪就食風

留 名

係架啦
所以心態要正確

留名

G持塵巴

大部份人都缺乏執行力去執行trade plan,係人都知綠燈行紅燈就要停，每日仲有幾多人衝紅燈

態度正確！

食風都好過坐艇 同埋你可以睇第啲market

感謝！

咁就要訓練你嘅紀律性同耐性了

止賺位定於25160/24000

仲符合?

多謝分享